export const all_cagories = [
  { dispatch: "GENEL_KULTUR_KATEGORI", name: "Genel Kültür" },
  { dispatch: "COGRAFYA_KATEGORI", name: "Coğrafya" },
  { dispatch: "BILIM_KATEGORI", name: "Bilim" },
  { dispatch: "MEDENIYET_KATEGORI", name: "Medeniyet" },
  { dispatch: "SPOR_KATEGORI", name: "Spor" },
  { dispatch: "SANAT_KATEGORI", name: "Sanat" },
  { dispatch: "TARIH_KATEGORI", name: "Tarih" },
];

export const deneme = [
  {
    genel_kültür: [
      {
        question: "Türkiyenin başkenti hangisidir?",
        answers: ["İstanbul", "Ankara", "İzmir", "Adana"],
        rightAnswer: "Ankara",
        category: "1",
        difficulty: "easy",
        created_at: "Thu Dec 24 2020 15:19:19 GMT+0300 (GMT+03:00)",
        updated_at: "Thu Dec 24 2020 15:19:19 GMT+0300 (GMT+03:00)",
      },
      {
        question: "Keçinin erkeğine ne ad verilir?",
        answers: ["Teke", "Taka", "Tuka", "Tefe"],
        rightAnswer: "Teke",
        category: "1",
        difficulty: "easy",
        created_at: "Thu Dec 24 2020 15:19:19 GMT+0300 (GMT+03:00)",
        updated_at: "Thu Dec 24 2020 15:19:19 GMT+0300 (GMT+03:00)",
      },
      {
        question:
          "İstiklal Şairi olarak anılan şair aşağıdakilerden hangisidir?  ",
        answers: [
          "Mehmet Akif Ersoy",
          "Yahya Kemal Beyatlı",
          "Necip Fazıl Kısakürek",
          "Halide Edip",
        ],
        rightAnswer: "Mehmet Akif Ersoy",
        category: "1",
        difficulty: "easy",
        created_at: "Thu Dec 24 2020 15:19:19 GMT+0300 (GMT+03:00)",
        updated_at: "Thu Dec 24 2020 15:19:19 GMT+0300 (GMT+03:00)",
      },
      {
        question: "Kimler kepenek giyer?",
        answers: ["Askerler", "Çobanlar", "Polisler", "Yargıçlar"],
        rightAnswer: "Çobanlar",
        category: "1",
        difficulty: "easy",
        created_at: "Thu Dec 24 2020 15:19:19 GMT+0300 (GMT+03:00)",
        updated_at: "Thu Dec 24 2020 15:19:19 GMT+0300 (GMT+03:00)",
      },
      {
        question: "Kimler kepenek giyer?",
        answers: ["Askerler", "Çobanlar", "Polisler", "Yargıçlar"],
        rightAnswer: "Çobanlar",
        category: "1",
        difficulty: "easy",
        created_at: "Thu Dec 24 2020 15:19:19 GMT+0300 (GMT+03:00)",
        updated_at: "Thu Dec 24 2020 15:19:19 GMT+0300 (GMT+03:00)",
      },
      {
        question: "Yerden fışkırarak çıkan sıcak su kaynaklarına ne denir?",
        answers: ["Gayzer", "Lav", "Sıcak Su", "Kaplıca"],
        rightAnswer: "Gayzer",
        category: "1",
        difficulty: "easy",
        created_at: "Thu Dec 24 2020 15:19:19 GMT+0300 (GMT+03:00)",
        updated_at: "Thu Dec 24 2020 15:19:19 GMT+0300 (GMT+03:00)",
      },
      {
        question: "En büyük uydusu olan gezegen aşağıdakilerden hangisidir?",
        answers: ["Jüpiter", "Dünya", "Ay", "Mars"],
        rightAnswer: "Gayzer",
        category: "1",
        difficulty: "easy",
        created_at: "Thu Dec 24 2020 15:19:19 GMT+0300 (GMT+03:00)",
        updated_at: "Thu Dec 24 2020 15:19:19 GMT+0300 (GMT+03:00)",
      },
      {
        question:
          "Türk hanlarının yaşadığı çerge olarak da bilinen büyük ve süslü çadırın adı nedir?",
        answers: ["Otağ", "Kümbet", "Kuntepez", "Çadır"],
        rightAnswer: "Otağ",
        category: "1",
        difficulty: "easy",
        created_at: "Thu Dec 24 2020 15:19:19 GMT+0300 (GMT+03:00)",
        updated_at: "Thu Dec 24 2020 15:19:19 GMT+0300 (GMT+03:00)",
      },
      {
        question:
          "Aşağıdakilerden hangisi Türkiye’nin komşusu bir ülke değildir?",
        answers: ["Almanya", "İran", "İtalya", "Hindistan"],
        rightAnswer: "İran",
        category: "1",
        difficulty: "easy",
        created_at: "Thu Dec 24 2020 15:19:19 GMT+0300 (GMT+03:00)",
        updated_at: "Thu Dec 24 2020 15:19:19 GMT+0300 (GMT+03:00)",
      },
      {
        question:
          "Depremin büyüklüğünü ve süresini ölçen alete ne ad verilir ?",
        answers: ["Simografi", "Tomografi", "Ultrason", "Kemoterapi"],
        rightAnswer: "Simografi",
        category: "1",
        difficulty: "easy",
        created_at: "Thu Dec 24 2020 15:19:19 GMT+0300 (GMT+03:00)",
        updated_at: "Thu Dec 24 2020 15:19:19 GMT+0300 (GMT+03:00)",
      },
    ],
    coğrafya: [
      {
        question: "GaziAntep hangi bölgemizdedir?",
        answers: [
          "Güney Doğu Anadolu",
          "İç Anadolu",
          "Batı Anadolu",
          "Doğu Anadolu",
        ],
        rightAnswer: "Güney Doğu Anadolu",
        category: "2",
        difficulty: "easy",
        created_at: "Thu Dec 24 2020 15:19:19 GMT+0300 (GMT+03:00)",
        updated_at: "Thu Dec 24 2020 15:19:19 GMT+0300 (GMT+03:00)",
      },
      {
        question: " KKTC'nin başkenti neresidir?",
        answers: ["Lefke", "Lefkoşa", "Girne", "Gazimağusa"],
        rightAnswer: "Lefkoşa",
        category: "2",
        difficulty: "easy",
        created_at: "Thu Dec 24 2020 15:19:19 GMT+0300 (GMT+03:00)",
        updated_at: "Thu Dec 24 2020 15:19:19 GMT+0300 (GMT+03:00)",
      },
      {
        question: "Allahüekber dağları Türkiye'nin hangi bölgesindedir?",
        answers: ["Doğu Anadolu", "İç Anadolu", "Batı Anadolu", "Doğu Anadolu"],
        rightAnswer: "Doğu Anadolu",
        category: "2",
        difficulty: "easy",
        created_at: "Thu Dec 24 2020 15:19:19 GMT+0300 (GMT+03:00)",
        updated_at: "Thu Dec 24 2020 15:19:19 GMT+0300 (GMT+03:00)",
      },
      {
        question: "Tuz Gölünün hangi illerimizde kıyısı yoktur?",
        answers: ["Konya", "Niğde", "Aksaray", "Ankara"],
        rightAnswer: "Niğde",
        category: "2",
        difficulty: "easy",
        created_at: "Thu Dec 24 2020 15:19:19 GMT+0300 (GMT+03:00)",
        updated_at: "Thu Dec 24 2020 15:19:19 GMT+0300 (GMT+03:00)",
      },
      {
        question: "Alüvyon hangisiyle alakalı bir terimdir?",
        answers: ["Deprem", "Hava", "Dağ", "Akarsu"],
        rightAnswer: "Akarsu",
        category: "2",
        difficulty: "easy",
        created_at: "Thu Dec 24 2020 15:19:19 GMT+0300 (GMT+03:00)",
        updated_at: "Thu Dec 24 2020 15:19:19 GMT+0300 (GMT+03:00)",
      },
      {
        question: "Hangi iki ilimiz komşudur?",
        answers: [
          "İstanbul - Yalova",
          "Rize - Erzurum",
          "Çorum - Ankara",
          "Kırıkkale - Nevşehir",
        ],
        rightAnswer: "Rize - Erzurum",
        category: "2",
        difficulty: "easy",
        created_at: "Thu Dec 24 2020 15:19:19 GMT+0300 (GMT+03:00)",
        updated_at: "Thu Dec 24 2020 15:19:19 GMT+0300 (GMT+03:00)",
      },
      {
        question: "Türkiye'nin en kalabalık 4. şehri hangisidir?",
        answers: ["Adana", "Antalya", "Konya", "Bursa"],
        rightAnswer: "Bursa",
        category: "2",
        difficulty: "easy",
        created_at: "Thu Dec 24 2020 15:19:19 GMT+0300 (GMT+03:00)",
        updated_at: "Thu Dec 24 2020 15:19:19 GMT+0300 (GMT+03:00)",
      },
      {
        question: "Yüzölçüm olarak en küçük ilimiz hangisidir?",
        answers: ["Hakkari", "Yalova", "Iğdır", "Kilis"],
        rightAnswer: "Yalova",
        category: "2",
        difficulty: "easy",
        created_at: "Thu Dec 24 2020 15:19:19 GMT+0300 (GMT+03:00)",
        updated_at: "Thu Dec 24 2020 15:19:19 GMT+0300 (GMT+03:00)",
      },
      {
        question:
          "Ankara ile İstanbul arası yaklaşık kaç kilometre mesafededir?",
        answers: ["410", "450", "490", "530"],
        rightAnswer: "Akarsu",
        category: "2",
        difficulty: "easy",
        created_at: "Thu Dec 24 2020 15:19:19 GMT+0300 (GMT+03:00)",
        updated_at: "Thu Dec 24 2020 15:19:19 GMT+0300 (GMT+03:00)",
      },
      {
        question: "Hangi ilimiz Ermenistan'la komşudur?",
        answers: ["Ağrı", "Artvin", "Ardahan", "Van"],
        rightAnswer: "Akarsu",
        category: "2",
        difficulty: "easy",
        created_at: "Thu Dec 24 2020 15:19:19 GMT+0300 (GMT+03:00)",
        updated_at: "Thu Dec 24 2020 15:19:19 GMT+0300 (GMT+03:00)",
      },
    ],
    bilim: [
      {
        question: "Altının sembölü aşağıdakilerden hangisidir?",
        answers: ["Au", "Hg", "Pb", "Sn"],
        rightAnswer: "Au",
        category: "4",
        difficulty: "easy",
        created_at: "Thu Dec 24 2020 15:19:19 GMT+0300 (GMT+03:00)",
        updated_at: "Thu Dec 24 2020 15:19:19 GMT+0300 (GMT+03:00)",
      },
      {
        question:
          "Şişirdiğimiz bir balonu denizin dibine doğru batıralım, balonun akıbeti ne olur?",
        answers: [
          "Doğudan batıya",
          "Batıdan doğuya",
          "Kuzeyden güneye",
          "Güneyden kuzeye",
        ],
        rightAnswer: "Doğudan batıya",
        category: "4",
        difficulty: "easy",
        created_at: "Thu Dec 24 2020 15:19:19 GMT+0300 (GMT+03:00)",
        updated_at: "Thu Dec 24 2020 15:19:19 GMT+0300 (GMT+03:00)",
      },
      {
        question: "Aşağıdakilerden hangisi fotosentez yapmaz?",
        answers: ["Gül ağacı", "Maydanoz", "Kültür mantarı", "Çam ağacı"],
        rightAnswer: "Gül ağacı",
        category: "4",
        difficulty: "easy",
        created_at: "Thu Dec 24 2020 15:19:19 GMT+0300 (GMT+03:00)",
        updated_at: "Thu Dec 24 2020 15:19:19 GMT+0300 (GMT+03:00)",
      },
      {
        question: "Neden şimşeklerin sesi sonradan gelir?",
        answers: [
          "Bilmem :/",
          "Öyle mi oluyor?",
          "Çünkü Işık sesten daha hızlı ilerler",
          "Yoo aynı anda geliyor",
        ],
        rightAnswer: "Çünkü Işık sesten daha hızlı ilerler",
        category: "4",
        difficulty: "easy",
        created_at: "Thu Dec 24 2020 15:19:19 GMT+0300 (GMT+03:00)",
        updated_at: "Thu Dec 24 2020 15:19:19 GMT+0300 (GMT+03:00)",
      },
      {
        question:
          "Bu soru en önemli soru! 1 kilo pamuk mu daha ağırdır 1 kilo demir mi?",
        answers: [
          "1 kilo pamuk",
          "1 kilo demir",
          "ikisi de eşittir",
          "pamuğu bu işe bulaştırma!",
        ],
        rightAnswer: "Doğudan batıya",
        category: "4",
        difficulty: "easy",
        created_at: "Thu Dec 24 2020 15:19:19 GMT+0300 (GMT+03:00)",
        updated_at: "Thu Dec 24 2020 15:19:19 GMT+0300 (GMT+03:00)",
      },
      {
        question: "Altının sembölü aşağıdakilerden hangisidir?",
        answers: ["Au", "Hg", "Pb", "Sn"],
        rightAnswer: "Au",
        category: "4",
        difficulty: "easy",
        created_at: "Thu Dec 24 2020 15:19:19 GMT+0300 (GMT+03:00)",
        updated_at: "Thu Dec 24 2020 15:19:19 GMT+0300 (GMT+03:00)",
      },
      {
        question:
          "Şişirdiğimiz bir balonu denizin dibine doğru batıralım, balonun akıbeti ne olur?",
        answers: [
          "Doğudan batıya",
          "Batıdan doğuya",
          "Kuzeyden güneye",
          "Güneyden kuzeye",
        ],
        rightAnswer: "Doğudan batıya",
        category: "4",
        difficulty: "easy",
        created_at: "Thu Dec 24 2020 15:19:19 GMT+0300 (GMT+03:00)",
        updated_at: "Thu Dec 24 2020 15:19:19 GMT+0300 (GMT+03:00)",
      },
      {
        question: "Aşağıdakilerden hangisi fotosentez yapmaz?",
        answers: ["Gül ağacı", "Maydanoz", "Kültür mantarı", "Çam ağacı"],
        rightAnswer: "Gül ağacı",
        category: "4",
        difficulty: "easy",
        created_at: "Thu Dec 24 2020 15:19:19 GMT+0300 (GMT+03:00)",
        updated_at: "Thu Dec 24 2020 15:19:19 GMT+0300 (GMT+03:00)",
      },
      {
        question: "Neden şimşeklerin sesi sonradan gelir?",
        answers: [
          "Bilmem :/",
          "Öyle mi oluyor?",
          "Çünkü Işık sesten daha hızlı ilerler",
          "Yoo aynı anda geliyor",
        ],
        rightAnswer: "Çünkü Işık sesten daha hızlı ilerler",
        category: "4",
        difficulty: "easy",
        created_at: "Thu Dec 24 2020 15:19:19 GMT+0300 (GMT+03:00)",
        updated_at: "Thu Dec 24 2020 15:19:19 GMT+0300 (GMT+03:00)",
      },
      {
        question:
          "Bu soru en önemli soru! 1 kilo pamuk mu daha ağırdır 1 kilo demir mi?",
        answers: [
          "1 kilo pamuk",
          "1 kilo demir",
          "ikisi de eşittir",
          "pamuğu bu işe bulaştırma!",
        ],
        rightAnswer: "Doğudan batıya",
        category: "4",
        difficulty: "easy",
        created_at: "Thu Dec 24 2020 15:19:19 GMT+0300 (GMT+03:00)",
        updated_at: "Thu Dec 24 2020 15:19:19 GMT+0300 (GMT+03:00)",
      },
    ],
    medeniyet: [
      {
        question: "Fesenjan hangi ülkenin yemeğidir?",
        answers: ["İran", "Afganistan", "Sudan", "Nijerya"],
        rightAnswer: "İran",
        category: "5",
        difficulty: "easy",
        created_at: "Thu Dec 24 2020 15:19:19 GMT+0300 (GMT+03:00)",
        updated_at: "Thu Dec 24 2020 15:19:19 GMT+0300 (GMT+03:00)",
      },
      {
        question: "Fesenjan hangi ülkenin yemeğidir?",
        answers: ["İran", "Afganistan", "Sudan", "Nijerya"],
        rightAnswer: "Fesenjan",
        category: "5",
        difficulty: "easy",
        created_at: "Thu Dec 24 2020 15:19:19 GMT+0300 (GMT+03:00)",
        updated_at: "Thu Dec 24 2020 15:19:19 GMT+0300 (GMT+03:00)",
      },
    ],
    spor: [
      {
        question: "Basketbol maçları kaç oyuncuyla yapılmaktadır?",
        answers: ["5", "7", "8", "4"],
        rightAnswer: "5",
        category: "6",
        difficulty: "easy",
        created_at: "Thu Dec 24 2020 15:19:19 GMT+0300 (GMT+03:00)",
        updated_at: "Thu Dec 24 2020 15:19:19 GMT+0300 (GMT+03:00)",
      },
      {
        question: "Türkiyenin başkenti hangisidir?",
        answers: ["5", "7", "8", "4"],
        rightAnswer: "5",
        category: "6",
        difficulty: "easy",
        created_at: "Thu Dec 24 2020 15:19:19 GMT+0300 (GMT+03:00)",
        updated_at: "Thu Dec 24 2020 15:19:19 GMT+0300 (GMT+03:00)",
      },
    ],
    sanat: [
      {
        question: "Hangisi üflemeli çalgıdır?",
        answers: ["Filüt", "Gitar", "Keman", "Darbuka"],
        rightAnswer: "Filüt",
        category: "7",
        difficulty: "easy",
        created_at: "Thu Dec 24 2020 15:19:19 GMT+0300 (GMT+03:00)",
        updated_at: "Thu Dec 24 2020 15:19:19 GMT+0300 (GMT+03:00)",
      },
      {
        question: "Hangisi üflemeli çalgıdır?",
        answers: ["Filüt", "Gitar", "Keman", "Darbuka"],
        rightAnswer: "Filüt",
        category: "7",
        difficulty: "easy",
        created_at: "Thu Dec 24 2020 15:19:19 GMT+0300 (GMT+03:00)",
        updated_at: "Thu Dec 24 2020 15:19:19 GMT+0300 (GMT+03:00)",
      },
    ],
    tarih: [
      {
        question: "1Malazgirt meydan muharebesi kaç yılında yapılmıştır?",
        answers: ["1071", "1642", "1453", "1800"],
        rightAnswer: "1071",
        category: "3",
        difficulty: "easy",
        created_at: "Thu Dec 24 2020 15:19:19 GMT+0300 (GMT+03:00)",
        updated_at: "Thu Dec 24 2020 15:19:19 GMT+0300 (GMT+03:00)",
      },
      {
        question: "2Malazgirt meydan muharebesi kaç yılında yapılmıştır?",
        answers: ["1071", "1642", "1453", "1800"],
        rightAnswer: "1071",
        category: "3",
        difficulty: "easy",
        created_at: "Thu Dec 24 2020 15:19:19 GMT+0300 (GMT+03:00)",
        updated_at: "Thu Dec 24 2020 15:19:19 GMT+0300 (GMT+03:00)",
      },
      {
        question: "3Malazgirt meydan muharebesi kaç yılında yapılmıştır?",
        answers: ["1071", "1642", "1453", "1800"],
        rightAnswer: "1071",
        category: "3",
        difficulty: "easy",
        created_at: "Thu Dec 24 2020 15:19:19 GMT+0300 (GMT+03:00)",
        updated_at: "Thu Dec 24 2020 15:19:19 GMT+0300 (GMT+03:00)",
      },
      {
        question: "4Malazgirt meydan muharebesi kaç yılında yapılmıştır?",
        answers: ["1071", "1642", "1453", "1800"],
        rightAnswer: "1071",
        category: "3",
        difficulty: "easy",
        created_at: "Thu Dec 24 2020 15:19:19 GMT+0300 (GMT+03:00)",
        updated_at: "Thu Dec 24 2020 15:19:19 GMT+0300 (GMT+03:00)",
      },
      {
        question: "5Malazgirt meydan muharebesi kaç yılında yapılmıştır?",
        answers: ["1071", "1642", "1453", "1800"],
        rightAnswer: "1071",
        category: "3",
        difficulty: "easy",
        created_at: "Thu Dec 24 2020 15:19:19 GMT+0300 (GMT+03:00)",
        updated_at: "Thu Dec 24 2020 15:19:19 GMT+0300 (GMT+03:00)",
      },
      {
        question: "6Malazgirt meydan muharebesi kaç yılında yapılmıştır?",
        answers: ["1071", "1642", "1453", "1800"],
        rightAnswer: "1071",
        category: "3",
        difficulty: "easy",
        created_at: "Thu Dec 24 2020 15:19:19 GMT+0300 (GMT+03:00)",
        updated_at: "Thu Dec 24 2020 15:19:19 GMT+0300 (GMT+03:00)",
      },
      {
        question: "7Malazgirt meydan muharebesi kaç yılında yapılmıştır?",
        answers: ["1071", "1642", "1453", "1800"],
        rightAnswer: "1071",
        category: "3",
        difficulty: "easy",
        created_at: "Thu Dec 24 2020 15:19:19 GMT+0300 (GMT+03:00)",
        updated_at: "Thu Dec 24 2020 15:19:19 GMT+0300 (GMT+03:00)",
      },
      {
        question: "8Malazgirt meydan muharebesi kaç yılında yapılmıştır?",
        answers: ["1071", "1642", "1453", "1800"],
        rightAnswer: "1071",
        category: "3",
        difficulty: "easy",
        created_at: "Thu Dec 24 2020 15:19:19 GMT+0300 (GMT+03:00)",
        updated_at: "Thu Dec 24 2020 15:19:19 GMT+0300 (GMT+03:00)",
      },
      {
        question: "9Malazgirt meydan muharebesi kaç yılında yapılmıştır?",
        answers: ["1071", "1642", "1453", "1800"],
        rightAnswer: "1071",
        category: "3",
        difficulty: "easy",
        created_at: "Thu Dec 24 2020 15:19:19 GMT+0300 (GMT+03:00)",
        updated_at: "Thu Dec 24 2020 15:19:19 GMT+0300 (GMT+03:00)",
      },
      {
        question: "10Malazgirt meydan muharebesi kaç yılında yapılmıştır?",
        answers: ["1071", "1642", "1453", "1800"],
        rightAnswer: "1071",
        category: "3",
        difficulty: "easy",
        created_at: "Thu Dec 24 2020 15:19:19 GMT+0300 (GMT+03:00)",
        updated_at: "Thu Dec 24 2020 15:19:19 GMT+0300 (GMT+03:00)",
      },
    ],
  },
];
